診斷抑鬱症的4個向度

推

知識PO值得推一下

中哂係咪可以搵定自殺方法

除咗精神病嗰部分其他都中

睇醫生啦

我好多年前已經係咁

建議看醫生

長期抑鬱診狀可能是dysthymia，下一回會講

無意思

呢d可以點treat?
睇過醫生食過藥，我肯食藥但唔想見醫生，做個CBT搞到仲stress, 一比人問起我想點就好燥底，自己停左藥幾年都係low mood, 又訓得唔好，好易就逃避世界咁

我女朋友以前都係咁，去到呢個地步似係psychological問題多過biological問題，因為要搵到一個啱嘅心理學家，一係就要搵到一樣自己啱嘅興趣或者事業，逐步逐步建立自己

其實都有鐘意既興趣，但連做既動力都冇，可能有時狀態好會有動力去做，但完左個下就會好低落，同埋覺得自己廢左好多，仲sad過唔做

最好搵啲有feedback嘅嘢先至有成功感

我女朋友網上做珠寶生意，頭一年完全無客，但係之後唔知點解啲人開始慢慢嚟搵佢，有成功感佢副心意就會擺咗去嗰度，之後就惗少咗好多佢細個以前唔開心嘅嘢

這個系列會在youtube逢一至五播出，有興趣的人可多加留意

LM SIN

或者也可以上我facebook睇下，有其他文章

留名放工睇

👍🏻

輕推

想請問下如果自己女朋友有抑鬱
平時相處應該有咩留意?
當佢relapse既時候又應該講D咩/做D咩令佢舒服D?
承上題, 如果relapse時係佢身邊應該點
唔係佢身邊又應該點做

平時相處當普通人就得
但係每一個人都有某啲位唔掂得
相信你都應該清楚過我

情緒開始變差嘅時候
係佢身邊陪伴多啲
唔好嘗試用理性去幫佢分析
有陣時聽下佢講就會好好多

唔係佢身邊
最驚嘅就係佢冇咗安全感
維持安全感嘅方法有好多，個個都唔同
但我認為最重要嘅就係要
啲嘢唔好咁random
做開嗰啲嘢嗰個鐘數做就要嗰個鐘數做
要俾佢知道你幾時唔available幾時available

不過對對情侶都唔同
我淨係聽你講幾句都唔可以俾得太多好勁嘅建議

可以試下開podcast

Btw持續左十幾年
不過唔嚴重 唔係太多明顯生理影響
但耐唔耐就會爆一次勁既 (eg想自殺/返唔到工)
咁算唔算？

你係specialise psychiatry ?

未必係

多謝你既回覆
佢有時復發既時候會覺得好似沉左落去咁
對腳會好重好無力
然後又會喊
問佢咩事又答唔到
所以唔識得點樣安慰佢
做到既就係沉默咁等佢自己喊完再講野

加油，不容易

做到validate her emotions同empathise with her已經好足夠

好想自己對抑鬱有更多認識然後幫佢渡過每一關

💪🏻

Lm

建議看看醫生

明早11時會有第二集

第二集

抑鬱症的變奏：心境惡劣障礙